[JS5411/JS5412] 科大人文&社會科學學院 你問我答區

有興趣入HKUST Global China Studies(GCS)/ Quantitative Social Analysis(QSA) 或者有問題關於依兩科嘅都可以係到問㗎

推下先

開來做文科人水泡

中大龜準備入黎

幫佢打定
HKUST QS Anal 2017 B5 lower quartile: 18
但其他大家可以留意埋個highest attainable score

推 支持

屌打錯字

支持

shss 乜都唔勁 就係吹水勁
嗰陣諗住 trans 科比人笑入elite program笑到面黃

本身我準備下學年trans入gcs 然後唔使defer畢業
連推薦信s都遞左

咩elite program

就係點解搞到最後要逃出科大

GCS 自稱 elite program

話時話 shss肯比個ug common未

plan都冇plan 反映過冇回音

我幾個shss同學日日係度鬧點解冇common

咁既收生成績。。

elite乜鬼

垃圾理學院都仲有科國際科研頂住

社科都咁多數

咁social science 不嬲都要學stat嘅 係依到學多少少咁解啫

仲有另一個名叫 other students

科大 你既明智之選

shss 把自己看得那麼高
哪兒來的自信

gcs收幾多

可以睇下依到
Best 5 median 24 lower quartile 21

24 之前聽人講呢科好摺水泡嚟

JS5412讀完出到黎可以做咩

Minor GCS會好d
Major都冇咩揀

因為好多時都係啲人入唔到 CU/HKU Social science 先入嚟
對比3間院校嘅social science /humanities 嚟講的確係最低分
另外就係 GCS 計分方法係英文*2 中文*1.5 而佢係計best 6 但中英一定要計
HKUST jupas calculator

qsa係讀咩

因為暫時未有第一屆畢業生 可以睇下官方點講

無讀m1/m2會唔會追得好辛苦

冇M1/2都係讀既intro math course有分別
會同番大約水平既人一齊讀
辛苦就一定架啦

Plan好啦 fm新入黎未收到風姐

起好未

水鬥水

而家會好似以前咁肥過半人咩

要等2位prof今年退休騰個位出黎，好似圖都畫好咗，如果今年年尾個位空咗school都未做野先再催下囉

你可以當係stat+ social science
基本上都係想用數據分析嘅角度去了解個社會
更加官腔啲嘅解釋:

會幾辛苦下
雖然你一入嚟個個calculus course 唔係同讀過M1/M2 嘅人一齊讀 (1012 for non-m1/2, 1013 for m1/2 dse level >=3 )
但後續嘅calculus course (1014) 就變返一齊讀 所以1014好易畀人屈。

1014仲易
1012會考下concept 滿分幾難
1014純計算 派grade course

利申 冇m1/m2 1012 A 1014 A+

busi都想有common

busi有棟樓啦

無用 我都想係圖書館爆既時候有個位坐下
呢棟樓無咩呢D地方

試下扮嘢上樓上office

你係professor隔黎吹水咩
2樓又成日踢人走

你係特別叻啦
我識好多人都C/D/F

依家18分都入到科大

新科

我當年19分入ou喳
遲多六年出世 真係世界唔同哂

只可以話18分入到嚟要付出嘅時間同心機一定畀22~24嘅嘅人多 所謂嘅U life變晒做溫書

18分入到嘅 "亞洲 MIT"

係咪暗示緊亞洲咩都差過歐美幾皮？？

收皮啦 中大有你咪差過港大幾皮囉
全校園台當你狗咁撚咋

一黎就人身攻擊

科大仔質素真高

對住d狗洗比面咩唔通

qsa curriculum真心唔差
係shss 管理比較差 開左冇耐
instructor 同 course 又成日轉
但出路好闊 精通時政 stat 語文能力好大把野做
過十年上神台都未定

真心唔差

18 分就入到係咁上下

upper quartile 成班> 25喎
中大龜柒少陣啦

其實只係今年份卷易...

true

個course 其實冇點轉
係required MATH 2421→ elective
sosc elective course list 由有限定去到自選15cred 其實9cred 3000 level or above 啫
係變到更加flexible 咁解

I mean 佢每年都會有好多變動 唔consistent
但core part is good

你係智障定係眼殘呢請問??

UST QSA Median: 20
UST QSA LQ: 18

對唔住一定係我見識少, 真係未見過有一科嘅中位數係20, 但 UQ 係 25

btw 我講緊幾多分先至入到嗰一科

但係你同我講 UQ 分數關咩事呢??

科大仔真係九唔撚柒搭八

抵你哋人工成世比中港大少一缺

gcs median lq 都差3分啦 有咩咁奇
狗口長不出象牙咪你呢啲囉
atu 28 31分都有啦

GCS Median LQ 差 3 分

咁請問 25 - 20 係幾多???

唔好同我講 DSE 一兩分差唔多

BTW 攞 ATU 反駁科大嘅官方數據

科大仔真係7無盡頭

你睇下個highest attainable score 先啦
weight 完59.5 median LQ weight 完都係30左右

我諗佢都知好多科冇特定pattern幾時開先轉咗個elective list 由限死邊幾科再到自己揀

而家喺度講緊 DSE 分

完全唔關 Weighted Score 事

on9 科大仔

dse 唔高分點weight 59.5呀
驗下腦啦智障仔

wow diu原來科大仔真係弱智㗎

圖都send埋出嚟

寫住每一科dse幾多分

係咪連最佳5科呢一個concept都唔明??

蠢人真係好可怕

我屌

原來科大仔係唔識英文㗎

Highest Attainable Score 嘅意思係dse滿分再經過 Weighting 之後總共可以最高攞到幾多 Weighted Score

唔係有人攞咗嘅意思

Highest Attainable =/= Highest Attained

科大仔原來真係弱智+文盲㗎

特登幫你 UST Official Score Calculator 撳咗一次機

睇唔撚睇到係每一科都 5** 係先至係 59.5 分

人蠢係真係冇藥醫

睇錯咪認囉
好似d人咁話退出校園台死去reddit又日日上水咩

一又開始就人身攻擊

講到最尾自己 7 撚咗, 俾人揭發英文都唔識多個

又係變返做人生攻擊結尾

真係完全明白點晒點解科大同中港大人工始終係爭緊一大段

唔識英文都算

連少少嘅common sense都冇

你自己用個屎腦諗下會唔會有人 DSE 30 分讀嗰科垃圾 QSA 啦

今日真係對科大仔大開眼界

atu 個幾個正on9仔

最叻咪你囉又ib乜乜柒柒要上連登搏出位

ATU

你平時寫 paper 係咪都係 cite wiki 嗰啲戇鳩仔嚟???

ATU 我嚟緊2019年亂鳩打都會show出嚟

It does freaking hurt my brain when talking to imbeciles like you

IB 42/45
IB English HL 7/7
IELTS 8.5
CUHK Med Fac

It seems like that you're not just sadly mistaken, you're just fucking illiterate in English lol

超 講到得你一間u要讀書咁

有咁講咩 純粹想講低分入嚟嘅 好多都要畀心機溫 先可以追到其他人

咁你連簡單英文都唔識

使唔使都要畀多啲心機溫先追到其他人??

仲咁得閒上連登嘅

陰公豬喺香港唔識英文 Pathetic ey???

放心啦你哋兩個

我一定會開新 post 總結你哋兩個嘅愚昧同埋無知

等所有人都知道科大仔係幾咁柒

u like la whatever

屌得好呀ching

MK仔唔准咁串咀咀

我比中大龜串完
好唔kai針

醫學院呀？
邊個programme呀

Nobody freaking cares how much you scored in your IB.

成個怨婦咁日日周圍貼Salary report同dse收生，
你唔煩我都煩啦。

拎住CU個名做埋d小學雞行為，
唔會有人覺得你中大威左架。
再貼埋自己d咩IB成績反映緊你無其他才能呀，成就剩係得一個分數。

Programme資料唔睇，
人地讀緊比下comment又唔理，
你係比較緊呢個programme同其他u既相類近programme既，大家好樂意分享，
講收生分數唔直接關事，
拎成間u既average salary 比較更加多餘。

有心入QSA既巴打，請留意下programme設計有一半core courses係Math course黎。

而家呢個數據話事既年代唔可以睇少，想向quant發展既可以考慮下。

當然，你數學差既就三思啦 ，唔好當水泡，會死得好慘。

真，同埋唔好見呢科收得低分就衝入黎。收低分可以有好多原因，呢科新開無人敢搏係一個幾重要既因素。

下年開始多人揀呢科既時候差距就會出現，個人認為呢科絕對唔係十幾分既同學可以輕鬆讀得黎，特別係數底差。咁艱難再加科大啲仆街氣氛，四年絕對唔易捱，真係唔該要諗清楚。

第二段可以套用係所有engine/sci

雖然好似無人問 但如果想揀gcs但英文唔好都要三思，環球中研無咁多中文course你讀

基本上係得LANG course可以讀中文

Huma果邊都有一少部分course 係中文，不過都係殘體教。我自己讀sosc多，一科中文都未遇過

well

講真係度sell QSA無咩意思，想入自然會有人入，叻既入黎自然有叻既出路，廢既入黎自然有廢既出路，咪由鳩佢囉，我只能話依家個分係undervalued，完

value investor

咁撚勁

佢過多幾個月ib 45/45 ielts 9.0架喇

計我話點都值19分既

可惜都係要做看更

睇住佢個分係咁升

?? I only retook IELTS to 8.5 last month lol

Don't you even have the common sense that IELTS can be taken as many times as you want lol

umm Sorry for constantly improving myself? I guess?

maybe in the world of UShiTer, you're stuck with what you had in the beginning?

genuinely feel pathetic for you all

"I only retook IELTS to 8.5"
Goodest English

Try harder next time aye

地道港式英語

aye learn your English first

btw born in the UK

who cares where you are born ar sor hi

"learn your English"
仲 IELTS 8.5
人唔笑狗都吠

Born in the UK 又點
咪又係成口 Chinglish

今年qsa個收分會唔會大升 定同上年差唔多

damn I feel properly sad for your utter stupidity and ignorance

you'll meet your stupidity's own comeuppance in the labour market someday, HARSH

just come on lol it's goddamn 2018, and how the fuck you can still possibly be this illiterate in English

feel sad for UShiTers

can you*

and the fucking "WTF moment" is how you two had the utterly unjustified audacity to bloody challenge a British-born i-schooler with IB English 7/7 and IELTS 8.5 with your pathetic DSE English sense.

Pro tips here: if you're bad at something, I'll suggest you hide it , not freaking showing it off to generate unnecessary embarrassment

I've seriously lost faith in the competitiveness of Hong Kong now

P.S. holder of both British and Canadian Passport

依個問題同巴西會唔會攞冠軍，恆指會唔會重回3萬點，聽日會唔會好天一樣咁難答

真係好少
好開心有上過廖生既人類學
Huma 1630 南中國民間信仰

我block撚左科大MK仔同on9烏大龜
On9龜做保安做到short左咪出聲
我介紹d精神科醫生俾你

好似幾正